[學佛][阿彌陀佛]念佛只圖快、圖多有什麼缺點？

印光大師開示

圖快圖多，隨口滑讀，故無效也。心中念得清楚，口中念得清楚，耳中聽得清楚，方可謂為真念佛人。

念佛之人，當恭敬至誠，字字句句，心裡念得清清楚楚，口裡念得清清楚楚。果能如是，縱不能完全了無妄念，然亦不至過甚。多有只圖快圖多，隨口滑讀，故無效也。若能攝心，方可謂為真念佛人。（《新編全本印光法師文鈔》卷八第184頁 復又真師覺三居士書）

念佛要心中念得清楚，口中念得清楚，耳中聽得清楚。從朝至暮念，從朝至暮聽。比貪多貪快，而含糊不清，功效懸殊也。（《新編全本印光法師文鈔》卷九第219頁 復唐能誠居士書）

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

南無阿彌陀佛

佛

《大般湼槃經》卷七：

佛告迦葉：我般湼槃七百歲後，是魔波旬漸當壞亂我之正法。譬如獵師身服法衣，魔王波旬亦復如是，作比丘像比丘尼像優婆塞優婆夷像，亦復化作須陀洹身，乃至化作阿羅漢身及佛色身。魔王以此有漏之形作無漏身，壞我正法。

《佛藏經》卷中：

舍利弗，如來在世三寶一昧，我滅度後分為五部。舍利弗，惡魔於今猶尚隱身，佐助調達，破我法僧，如來大智現在世故，弊魔不能成其大惡。當來之世惡魔變身作沙門形，入於僧中，種種邪說。令多眾生入於邪見，為說邪法。

「似是而非」的「相似佛法」及「附佛外道」～「淨空法師」即是 佛所說的「外道弟子」

破外道佛法~淨空法師是外道

A）

淨空法師即是 佛所說的「外道弟子」

淨空法師說：“畜生通人情，植物通人情這一切眾生有沒有見聞覺知？有，不但一切人有，一切動物有，一切植物有，一切礦物也有。”——大方廣佛華嚴經（第一一二一卷）2003/10/16 澳洲淨宗學院

淨空法師說：“為什麼你不吃動物，你還吃植物？當然一個真正仁慈的人，植物也不吃。不但不可以傷害人，動物、植物，乃至於礦物都不能夠傷害，為什麼？統統有果報。”——《太上感應篇 246集》

澳門的一位同修問：“植物細菌會不會輪迴？” 淨空法師答：“植物與細菌也是生物。特別是植物，靈性很高啊。你只要細心去觀察，你去試驗，你就能夠測出來。花，你對它好，你常常讚美它，它開得就很新鮮，香氣好，開得時間長久。如果你討厭它，不喜歡它，它很快就謝調了。它真有感應啊，這個是太平常的事情了，樹木花草統統有靈性。“那你說它有沒有輪迴呢？應該有。細菌我們現在還沒有發現，但是植物有。——學佛答問（答香港參學同修之二） （共一集）2004/7/30香港佛陀教育協會

“穀米草木無命無我。非眾生數。若有能作如是說者。是我弟子。若不能者。當知即是外道弟子。如是經律是佛所說。若有隨順魔所說者。是魔眷屬。若能隨順佛所說者。是名菩薩。”

“我說四大無有壽命。若有經律作是說者。是名佛說。若有隨順佛所說者。當知是等真我弟子。若有不隨佛所說者是魔眷屬。若有隨順佛經律者。當知是人是大菩薩。”——
摘自《大般涅槃經》

“若於所知知遍圓故。因知立解。十方草木。皆稱有情。與人無異。草木為人。人死還成十方草樹。無擇遍知生勝解者。是人則墮知無知執。婆吒霰尼執一切覺成其伴侶。迷佛菩提亡失知見。是名第四計圓知心。成虛謬果違遠圓通。背涅槃城生倒知種。”
摘自《楞嚴經》

B)由於淨空大大的影響著一般善良的學佛人，所以不得不在臉書貼出以下文章以正視聽：

淨空法師即是 佛所說的「外道弟子」
淨空法師即是 佛所說的「外道弟子」
淨空法師即是 佛所說的「外道弟子」

一)

淨空法師即是 佛所說的「外道弟子」

二) 如果像 淨空 所說 這樣：
1「淨空法師說：“畜生通人情，植物通人情這一切眾生有沒有見聞覺知？有，不但一切人有，一切動物有，一切植物有，一切礦物也有。”——大方廣佛華嚴經（第一一二一卷）2003/10/16 澳洲淨宗學院

2淨空法師說：“為什麼你不吃動物，你還吃植物？當然一個真正仁慈的人，植物也不吃。不但不可以傷害人，動物、植物，乃至於礦物都不能夠傷害，為什麼？統統有果報。”——《太上感應篇 246集」

請問我們如何能夠 生存 在這世界上？如何有「道器」來學習佛法、來行道呢？

怪不得 佛陀開示道：
《大般涅槃經》卷7〈如來性品 4〉：「穀米、草木、無命無我，非眾生數。』若有能作如是說者，是我弟子。若不能者，當知即是外道弟子。如是經律是佛所說。若有隨順魔所說者，是魔眷屬；若能隨順佛所說者，是名菩薩。」

三) 所以親近 淨空 的是 佛陀於上述經典所說的外道、魔眷屬，不可不慎選「善知識」來學習佛法，而一定要遠離惡知識；當然淨空 的勸進人們在五濁惡世往生 極樂世界，這是我們隨喜讚歎的地方；但是到 「極樂世界」並不是就立刻成佛了，仍是要隨 阿彌陀佛來學習大乘了義佛法，然後才迴入娑婆度有情。
１
✪聞熏佛法正知見～到極樂世界後，尚非完全等於已出三界生死輪迴。

２
♥平實心語～誰說極樂世界沒有是非？

３
✪般若信箱～往生極樂世界後，就可以不受報了嗎？

四) 淨空晚年又再用心支持 提倡「男女雙修」的密宗喇嘛教，所以如此的不辨佛法正、邪的 出家大名師，會是 佛陀所說的「出家人」嗎？會是佛弟子可以追隨依止的「善知識」嗎？
1
■淨空法師說 「密宗」的「阿彌陀佛」懷裡頭抱的「明妃」，那個清淨叫「真清淨」？ 您認為這是 佛陀所傳的「正法」嗎？

2
㊣快樂的學佛～學佛就是不想被騙《淨空是大喇嘛的親傳弟子，乃當前謗佛毀法的主力》

五)
㊣快樂的學佛～淨空組織在大陸已完全被封殺禁制（公告）

六)
●妙供～「破邪顯正」就是破除邪法，顯示正法。

以下是崇拜 淨空法師的學人所貼在 臉書上的一篇文章：

『淨空法師談 : 修學不得力的原因
佛智慧跟世間人智慧不一樣，佛的智慧從哪來的？從禪定裡頭來的，因戒得定，因定開慧。­我們現在學佛，怎麼學，學了幾十年功夫都不得力。這是一個關鍵問題，我們在世界上走了­很多東西，看到在家、出家，功夫都不得力。
所以就冷靜思惟去探討，到最後我們明白了，­我們把基礎的修學疏忽，從前人為什麼都有成就？出家的高僧，在家的高士，為什麼會成就­？他們從小受過很好的教育，家教。家教教什麼？
教倫理，教道德，教因果。所以諸位要曉­得，儒家《弟子規》，道教的《太上感應篇》，佛教的《十善業道》，不是念的，那不是背­的，不是講的，那是日常生活，必須要修學。我們這一代的人就把這個疏忽，就像樹沒有根­，你把它栽在那裡，怎麼栽都活不了，它沒根。
淨空老法師: 南無阿彌陀佛..南無阿彌陀佛..南無阿彌陀佛__/\__』

辨正：
淨空法師說「學佛的基礎的修學、修學的根本」是「教倫理，教道德，教因果。」，又說「佛的智慧從哪來的？從禪定裡頭來的」，我們暫不論淨空無知於佛法的「根本入門」，就其所說如果 『佛的智慧從哪來的？從禪定裡頭來的』這句話來做個淺說

如淨空所說，那麼佛法就不是六度般若波羅蜜了！
因為 禪定是 第五度，般若(禪)是 第六度。
只是要善用第五度的 禪定功夫，於緣熟時 頓悟 「禪」，這樣才會有 入門的佛法基礎智慧。

如果說，靠禪定就有智慧
那麼 佛陀示現在人間時，曾經示現六年的苦行，然後告訴世人說：
禪定不究竟，還是不能出離三界，還是不能解脫生死輪迴苦，必須要有智慧，才能解脫與成辦佛道。

而文中又說「我們現在學佛，怎麼學，學了幾十年功夫都不得力。這是一個關鍵問題。」

其實主要的關鍵問題，在於沒有跟對真實有實證的善知識，沒有學到 正確的佛法正知見，所學多是大名師所錯教的「相似佛法」，「相似佛法」是對俢身養性有幫助，但是學佛多年，若只是一直在修身養性上著墨，也只是藉由修學佛法的名義，只是在學善法而已，從來沒有學到

佛陀所說的眾生共同的煩惱──「我見」，我見是什麼？要知道「我見」的正知見，學佛才能得力，這是 佛陀在初轉法輪時所教導的基礎佛法，可是當今除了「正覺」之外，就是沒有人在教導學佛人。

印光法師也破斥（會集本），但淨空卻獨崇之。為了推崇會集本，淨空甚至說：「《無量壽經》，尤其是夏老居士的會集本。恐怕現在這個本子度的人數不亞於古代，你就曉得它的殊勝。即使古佛再來給《彌陀經》做一部註解，也不能超過其上。」這便是謗佛。

佛為世間解、無上士、天人師、世尊，所有一切佛法均來自佛，無有比佛更為尊貴，更為無上。但如此斷儘一切所知障的古佛，淨空竟然認為還比不上一個夏蓮居士。如此謗佛、謗法，只為了吹噓會集本。「不眛因果」到「不落因果」，人家才說錯一字，即落五佰世野狐身，毁謗三寶的淨空，一生謬論無數，看來他真的不怕死，不怕果報。

樓主唔敢面對的事實

就選擇不回應